美國務卿罵中國是壞人 中國外交部：他當天還在川習會上拍手

美國國務卿龐皮歐日前批評中國是違反多邊協議的「壞人」，稱美國將建構新的民主世界秩序。對此，中國外交部發言人昨在記者會上反批，龐皮歐在「川習會」當天還在旁鼓掌叫好，不知為何又對中國說出這番言論。

龐皮歐（Mike Pompeo）前日在比利時布魯塞爾發表演說時為川普政府不認帳伊朗核協議和巴黎氣候協定等政策辯解，他稱是中國、伊朗和俄羅斯等國家違反了多項條約和多邊協議，還說美國正尋求建立一個新的民主世界秩序，並將遏阻中國等破壞協議的「壞人」（Bad Actor）。

中國大陸外交部發言人耿爽昨日對此表示，龐皮歐的最新表態和日前才舉行的「川習會」精神不符，他說：「（川習會）雙方一致同意，在互惠互利基礎上拓展合作，在相互尊重基礎上管控分歧，共同推進以協調、合作、穩定為基調的中美關係。很多媒體都報導了，當會晤結束時，房間裡響起了掌聲。不知當時鼓掌的人現在說出這番話是何用意？」

耿爽還批評美國才是破壞多邊主義的始作俑者：「美方的利己主義言行和對多邊規則『合則用、不合則棄』的做法，國際社會看得非常清楚」他繼續強調，中美兩國關係緊密，卻誰也改變不了誰，「和則兩利，鬥則兩傷」，呼籲雙方共同合作才能創造雙贏。

拍掌 = 認同壞人認錯, 答應改過

拍掌係因為就快收你皮

和則兩利，鬥則兩傷
明明就係我傷你死

又嚟料

好心外交部收下把聲啦，之前係APEC重未柒夠咩

有時忍唔住笑咪拍下手掌

開完會只係過左幾日已經咁

當日頭30分鐘 / 全程 都係雜種好似下屬向上司交report咁 present
成隻狗咁 投撚哂降
仲唔拍手叫好?

支那唔寫個柒字係點解

所以話支共農民治國根本無政治人材
西方白人玩政治藝術第一樣學就笑裡藏刀

邊似得你班農民
一有錢就當自己皇帝指指點點
一比人串就嬲到爆血管蚊刀斬人

而家仲未識玩
人地一讚你扮FD就係想屈錢呀

懷疑條白痴是否正式錄用的發言人：
1. 完全喪失觀察和分析能力（可能不嬲就冇）- 習帝接受老侵施捨9O日寛限期，再加上要即時入美國筫，Pompeo 拍手擦老細鞋，咁樣都唔知。
2. 在外交發佈中引用芝麻綠豆小事，比小學雞還幼稚，更顯得無能。

同香港政府一樣滿朝廢柴

獄長見d犯會改過自身都會拍下手啦

呢十幾廿年西方國家一直包容
就以為西方國家係傻

支那狗係咪真係咁天真

一物治一物

呀雞上身

又傻鳩咗?
美國只係俾多90日你
你已經要買大豆又研減汽車稅又盛
我係美國人都係拍手啦

咁小學雞

其實佢都係稿既啫 真正白痴個啲係背後個班幕僚 盲目歌功頌德